\section{Der Datensatz}
arXiv.org ist ein Dokumentenserver für Preprints aus dem Bereich der naturwissenschaftlichen Fächer. 
Veröffentlichungen können ohne Begutachtung auf dem Server abgelegt werden und werden nach dem Open-Access-Prinzip für
alle kostenfrei einsehbar.

Der verwendete Datensatz liegt im XML-Format vor und verwendet ein von der Dublin Core Initiative \footnote{http://dublincore.org/} spezifiziertes Schema.
Jeder Eintrag für eine Publikation wird von einem \PY{n+nt}{<record}\PY{n+nt}{>}-Tag umschlossen und alle Einträge werden in \PY{n+nt}{<ListRecords}\PY{n+nt}{>} aufeführt.
\input{source/dataset}
\subsection{Aufbau der Einträge}
Die Einträge setzen sich aus zwei Teilen zusammen den \PY{n+nt}{<header}\PY{n+nt}{>}- und \PY{n+nt}{<metadata}\PY{n+nt}{>}-Teil.
\subsubsection{Header}
Im Header-Teil eines Eintrages sind arXiv-spezifische Informationen zur jeder Publikation.
Der <identifier> ist ein eindeutiger Bezeichner für eine Publikation in der arXiv Datenbank.
Das <datestamp> Attribut enthält das Datum der letzten Bearbeitung des Eintrag auf dem arXiv-Server.
Die <setSpec>-Attribute enthalten die einer von arXiv zugeordneten Themen für eine Publikation.
\input{source/header}
\subsubsection{Metadaten}
In den Metadaten befinden sich alle Informationen zu einer Publikation. Dazu gehören der Titel der Publikation,
die Autoren, sowie die Themen. Themen werden anhand unterschiedlicher Klassifizierungen vergeben. Einerseits werden 
arXiv-spezifische Themen vergeben und andererseit Themen, die auf standadisierten Klassifizierungen, zum Beispiel der ACM Klassifizierungi\footnote{http://www.acm.org/about/class/ccs98-html} oder der MSC-Klassifizierung\footnote{http://msc2010.org/mscwiki/index.php?title=MSC2010}, beruhen. Zu jedem Eintrag einer Publikation gehört ein kurzer Abstract, der den Inhalt wider geben soll. Anschließend gibt es ein oder mehrere <date>-Attribute, die das Datum aller Veränderungen an dem Eintrag der Publikation aufzeichnen. Am Ende befinden sich verschiedene eindeutige Bezeichner, um die Publikation in verschiedenen Datenbanken wieder zu finden.
\input{source/metadata}
\subsection{Parsen des Datensatzes?}
\subsection{Eigenschaften}
