\section{Der Datensatz}
arXiv.org ist ein Dokumentenserver für Preprints aus dem Bereich der naturwissenschaftlichen Fächer.
Veröffentlichungen können ohne Begutachtung auf dem Server abgelegt werden und werden nach dem Open-Access-Prinzip für
alle kostenfrei einsehbar.

Der von uns verwendete Datensatz liegt im XML-Format vor und benutzt ein von der Dublin Core Initiative \footnote{http://dublincore.org/} spezifiziertes Schema.
Jeder Eintrag für eine Publikation wird von einem \PY{n+nt}{<record}\PY{n+nt}{>}-Tag umschlossen und alle Einträge werden in \PY{n+nt}{<ListRecords}\PY{n+nt}{>} aufgeführt.
\input{source/dataset}
\subsection{Aufbau der Einträge}
Die Einträge setzen sich aus zwei Teilen zusammen: den \PY{n+nt}{<header}\PY{n+nt}{>}- und \PY{n+nt}{<metadata}\PY{n+nt}{>}-Teil.
\subsubsection{Header}
Im Header-Teil eines Eintrages sind arXiv-spezifische Informationen zur jeder Publikation zu finden.
Der <identifier> ist ein eindeutiger Bezeichner für eine Publikation in der arXiv-Datenbank.
Das <datestamp>-Attribut enthält das Datum der letzten Bearbeitung des Eintrags auf dem arXiv-Server.
Die <setSpec>-Attribute enthalten die von arXiv zugeordneten Themen für eine Publikation.
\input{source/header}
\subsubsection{Metadaten}
In den Metadaten befinden sich alle anderen relevanten Informationen zu einer Publikation. Dazu gehören z.B. der Titel der Publikation,
die Autoren, sowie die Themen. Themen werden anhand unterschiedlicher Klassifizierungen vergeben. Es werden sowohl arXiv-spezifische Themen vergeben als auch Themen, die auf standartisierten Klassifizierungen, zum Beispiel der ACM-Klassifizierung\footnote{http://www.acm.org/about/class/ccs98-html} oder der MSC-Klassifizierung\footnote{http://msc2010.org/mscwiki/index.php?title=MSC2010}, beruhen. Zu jedem Eintrag einer Publikation gehört außerdem ein kurzer Abstract, der den Inhalt kurz erläutern soll. Anschließend gibt es ein oder mehrere <date>-Attribute, die das Datum aller Veränderungen an dem Eintrag der Publikation aufzeichnen. Am Ende befinden sich verschiedene eindeutige Bezeichner, um die Publikation in verschiedenen Datenbanken wieder zu finden.
\input{source/metadata}
\subsection{Parsen des Datensatzes?}
\subsection{Eigenschaften}
\subsection{Eigenschaften vom Computer Science Anteil}
