\section{Further Research und mögliche Anwendung}

%further research:
%normalisierte zeitliche analyse; vergleich zum ganzen
%kombination von themen und key words im titel/abstract bei der Assoziationsanalyse
%
%anwendungen:
%mappings
%tag / subject vorschlag systeme
%recommender systeme für papers

\subsection{Weiterführende Untersuchungen}
Wir haben im Rahmen unseres Projekts viele bedeutende Zusammenhänge aufgedeckt.
Allerdings gibt es noch ein paar interessante Aspekte, denen wir, vor allem aufgrund zeitlichen Mangel, nicht nachgegangen sind.

Fürs Erste wäre es spannend, die zeitliche Entwicklung mehreren im Datensatz vorkommenden Themen und der darauf basierenden Regeln zu untersuchen.
Wie wir anhand von 2 Beispielen gesehen haben, kann diese Analyse lukrative Ergebnisse über die Entwicklung der Themen, deren Entstehung, Verschwinden, Spaltung oder Verschmelzung, im Allgemeinen deren Aktualität liefern.

Eine weitere nützliche Untersuchung wäre, andere Faktoren in unsere Analyse mit einzubeziehen.
Man könnte studieren, welche Assoziationsregeln sich ergeben, wenn nicht nur die vergebenen Themen, sondern auch Schlüsselwörter aus dem Titel oder Abstract oder die Autoren der Publikation betrachtet werden.
So können zusätzliche Erkenntnisse gewonnen werden, z.B. welche Autoren in welchen Themengebieten besonders wichtig sind, oder welche Begriffe mit einem Thema assoziiert werden.

\subsection{Anwendungen}
Die in unserer Analyse gefundenen Assoziationsregeln können auf mehreren Weisen verwendet werden.
Eine mögliche Anwendung - die Erstellung von Mappings zwischen verschiedenen standardisierten Klassifikationen, wurde bereits im Kapitel 4 angedeutet.
Diese können beim Hochladen von Publikationen in verschiedene wissenschaftliche Datenbanken sehr nützlich sein.
Wenn sinnvolle und zuverlässliche Abbildungen zwischen verschiedenen Klassifikationen ermittelt werden, könnten die für ein Paper in einer Notation vergebene Themen automatisch in eine andere überführt werden.
Ferner können solche Mappings und Assoziationsregeln generell für das Entwickeln eines Vorschlagsystems für Themen verwendet werden.
Ein solches System wird in der Lage sein, einem Nutzer, der seine Arbeit online stellt und mit Themen kennzeichnet, geeignete Vorschläge für weitere Themen, die relevant sein könnten, oder ihre entsprechenden Formulierungen in einer anderen Klassifikation zu machen.
Eine weitere Anwendung von Assoziationsregeln kann im Entwurf von Paperrecommendersystemen gefunden werden.
Zweck dieser Systeme ist es, einer Leserin, die ein Paper interessant gefunden hat, weitere relevante/verwandte Arbeiten anzubieten.
Für das Gestalten so eines Systems werden auch genau solche Assoziationsregeln relevant, die nicht so oft auftreten (einen niedrigen $\mathrm{support}$ haben), dafür aber relativ stark sind (höhere $\mathrm{confidence}$ und $\mathrm{lift}$ Werte haben).
Dann werden der Nutzerin eine geringe Anzahl an Publikationen mit hoher Relevanz angeboten.
